冷雨下英國領事館外紮營 留守者：冀更多人加入以民意迫英廢除《中英聯合聲明》

金鐘英國駐香港總領事館外，有十餘名示威者自十一月十二日開始紮營留守。他們要求英國政府廢除《中英聯合聲明》，重新接管香港，再讓港人決定自身前途。今天天氣寒冷、下著毛毛細雨，有市民向留守者分發熱飲。領事館外圍，都放著市民送來的物資，包括軟墊及保溫氈。留守者在地上張貼寫上解釋他們行動緣由的標語，亦將英國國旗懸掛在欄杆上。

不願露面、23 歲大學生方先生解釋他們的訴求，指在中國共產黨的管治下，示威者爭取五大訴求是「徒然」、「癡人說夢話」，因為五大訴求只在針對香港內政，不能完全解決根源上的體制問題，亦無助向英美政府施壓，令兩國沒有「真正出手」協助香港。他認為香港主權若維持在中國手上，只會令下一代繼續受中國共產黨打壓、受苦，亦會讓香港步上新疆後塵。所以，他覺得英國有必要廢除《中英聯合聲明》，重新接管香港，再讓港人決定前途，而獨立應為其中選項之一。

他在香港土生土長，一直對中國沒有好感，亦討厭中國共產黨。他強調留守者並非「戀殖」，只覺得英國有責任協助香港人，亦不希望香港一直都「寄人籬下」。雖然他持有 BNO，但他認為爭取「BNO 平權」是不足以解決主權問題，因為現時有不少參與運動的年輕人是沒有 BNO。

眼見港人握有的籌碼越來越少，他希望有更多人會與他們一起在領事館外留守，向國際求援，以民意壓迫英國政府廢除《中英聯合聲明》。

手足辛苦了

手足加油，辛苦晒

Up

唔係廢除
係宣佈中國違約而失效
成件事差好遠

係英國冬天呢個氣溫算相當宜人喎

係咪應該要求宣布中國違憲而唔係廢除呢....

bump

12月10日星期二
國際人權日 2019

違憲 之後會唔會 廢除先可以收返香港呢

you up mud 9?

美國關系法建基係個聲明度. 英國佬都係要同美國佬傾掂數先

一鋪過係注名五毛

從根源解決問題

推, 正視聽

推 置頂

16 年宣布咗..

Respect

推

咁多人死唔見你死?屌你老母閪

辛苦晒